{
  "data": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Hutan mangrove banyak ditemukan di daerah ...",
      "choices": ["Dataran tinggi", "Pantai berpasir putih", "Pasang surut", "Dataran rendah"],
      "answer": "Pasang surut"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Apa fungsi ekologis dari hutan mangrove ?",
      "choices": ["Sebagai penghasil keuntungan bagi masyarakat sekitar", "Sebagai tempat wisata yang indah bagi wisatawan", "Sebagai pelindung dari adanya gempa bumi", "Sebagai habitat atau tempat hidup binatang laut"],
      "answer": "Sebagai habitat atau tempat hidup binatang laut"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Apa fungsi ekonomi dari hutan mangrove, kecuali ...",
      "choices": ["Penghasil kayu", "Bahan baku industri kertas", "Penghasil bibit hewan", "Penghasil oksigen & penyerap karbon dioksida"],
      "answer": "Penghasil oksigen & penyerap karbon dioksida"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Hari mangrove sedunia yang diadopsi oleh UNESCO pada tanggal ...",
      "choices": ["26 Juni", "27 Juni", "26 Juli", "27 Juli"],
      "answer": "26 Juli"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Peran mangrove sebagai pencegah pemanasan global adalah dengan...",
      "choices": ["Penyerap karbon yang baik", "Penghasil polutan", "Penghasil oksigen terbatas", "Penetral sampah"],
      "answer": "Penyerap karbon yang baik"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Hutan Mangrove mencegah terjadinya ...",
      "choices": ["Erosi", "Tsunami", "Abrasi", "Semua benar"],
      "answer": "Semua benar"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Akar udara yang berbentuk seperti pensil atau kerucut yang menonjol ke atas ...",
      "choices": ["Akar Napas", "Akar Lutut", "Akar Tunjang", "Akar Papan"],
      "answer": "Akar Napas"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Akar yang keluar dari batang dan tumbuh ke dalam substrat ...",
      "choices": ["Akar Napas", "Akar Lutut", "Akar Tunjang", "Akar Papan"],
      "answer": "Akar Tunjang"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Keunikan daun mangrove adalah ...",
      "choices": ["Permukaan daun yang dilapisi lilin", "Mengeluarkan garam yang terserap melalui akar", "Mampu mempercepat penguapan", "Memiliki aroma daun yang khas"],
      "answer": "Mengeluarkan garam yang terserap melalui akar"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Nama lain genus Rhizopora ...",
      "choices": ["Bakau", "Api-api", "Tembakau", "Rumput laut"],
      "answer": "Bakau"
    }
  ]
}
